國際特赦斥香港政府控告知名社運人士旨在殺雞儆猴

前香港眾志秘書長黃之鋒、主席林朗彥及成員周庭，去年6月21日包圍警總的案件，3人今日在西九龍裁判法院分別判處監禁，即時入獄。

國際特赦組織亞太區域主任Yamini Mishra表示，香港政府再次出於政治動機，以「煽惑他人參與未經批准集結」等罪名，起訴以和平方式表達訴求和示威的人士。

組織批評當局在這些「無大台」的示威活動中，選擇控告知名社運人士，旨在殺雞儆猴。3人被判監，侵害了他們的表達自由及和平集會權利。